          ПЛАЧ ИРОДА ПО МАРИАМНЕ.
               {Из Байрона}.
О Мариамна! друг! то сердце, что решалось 
Пролить родную кровь, само теперь разбилось;
Вопль мщенья заглушен сердечною тоской; 
Свирепый взгляд горит раскаянья слезой. 
Где ты, моя любовь? Когда б мое моленье 
Могла услышать ты,—я б вымолил прощенье, 
Хотя б сам Егова, творец вселенной сам 
Остался глух к моим рыданьям и мольбам.

Да умерла ль она? Ужель мои веленья 
Исполнены—порыв слепого иступленья? 
Мой гнев свой приговор исполнил надо мной... 
Кровавый меч висит над этой головой... 
Но безответна ты - и тщетно сердце тает, 
По той, что в вышине над тучами витает, 
И о душе моей, погрязнувшей в грехах, 
Не хочет пожалеть в заоблачных странах.

Нет той, что мой венец и власть со мной делила; 
Все счастие мое взяла ея могила.
Я сам цветок полей, что пышно расцветал 
Для одного меня, безжалостно сорвал. 
Геена ждет меня; удел мой—преступленья, 
А с ними вечный стыд и вечныя мученья. 
Страдания свои я заслужил вполне: 
Не будет им конца, как и моей вине.

15 ноября 1863 г.
                              Н. ГЕРБЕЛЬ.



         БИБЛИОТЕКА ДЛЯ ЧТЕНИЯ.

     ЖУРНАЛ СЛОВЕСНОСТИ, НАУК И ПОЛИТИКИ,
             
              издаваемый
          
          П. Д. БОБОРЫКИНЫМ.

                ДЕКАБРЬ.

             С. ПЕТЕРБУРГ.
                  1863.



